逾百警搜山 派哨子防賊

逾百警搜山 派哨子防賊

■西九龍總區昨晨動員百多名警員上山巡邏。

【本報訊】鑑於長沙灣鷹巢山及金山郊野公園一帶，近月先後發生多宗行山客遇劫及山邊住宅被爆竊事件，警方西九龍總區昨晨動員百多名警員攜同警犬，在鷹巢山自然教育徑及金山郊野公園進行代號「潛龍」的反罪惡巡邏，向行山人士派發傳單及哨子，提醒他們注意安全，並搜索山邊及郊野地區，查看是否有不法分子匿藏。

針對早前山邊多宗劫案

參與的警員包括機動部隊、長沙灣分區行山隊、九龍城分區特遣隊、警犬隊及深水埗區警民關係組。西九龍總區機動部隊副指揮官張家寶指出，行動針對早前在山邊發生的搶劫案及爆竊案，執行大型反罪惡巡邏，警方會不定時採取聯合巡邏行動。行動由昨晨10時開始，大批警員在郊野公園入口集合後，隨即上山巡邏，沿途向行山人士派發宣傳單張及哨子，呼籲市民做好家居防盜措施及郊遊注意安全，並搜索山邊防止有人匿藏伺機犯案。警方東九龍總區及新界南總區在前日及昨日也有類似的大規模郊野巡邏行動。
警方稱，去年底及今年初鷹巢山及金山曾發生兩宗劫案，雖然劫案數字沒上升，但呼籲行山人士最好與朋友同行、使用主要的行山路徑、盡量在天黑前完成行程、出發前最好通知親友自己的行程路線及時間表、不要攜帶大量現金和貴重物品。若發現可疑人，要保持距離然後報警，若不幸遇劫，應保持鎮定，留意賊人特徵及逃走方向，並在安全的情況下報警。住山邊居民亦應避免將貴重財物放於家中，並在出門前鎖好門窗。
■記者梁瑞帆

除三害？

跟本就垃圾

成個山頭都係高危罪犯

行山有賊十幾年依家先做嘢

貴重財物唔放得屋企 咁放係邊好？跟身？ 保險箱

中央金庫

班黑警弱撚智

咁政府都有將錢上繳中央 咁我都安心d lu